# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR kramo
# This file is distributed under the same license as the Cartridges package.
# MJKim <kmj10727@gmail.com>, 2023.
# Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>, 2024.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Cartridges\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-10-25 21:54+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2024-03-02 19:01+0000\n"
"Last-Translator: Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/cartridges/"
"cartridges/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.5-dev\n"

#: data/page.kramo.Cartridges.desktop.in:3
#: data/page.kramo.Cartridges.metainfo.xml.in:9
#: data/page.kramo.Cartridges.metainfo.xml.in:40 data/gtk/window.blp:47
#: data/gtk/window.blp:83
msgid "Cartridges"
msgstr "카트리지"

#: data/page.kramo.Cartridges.desktop.in:4
msgid "Game Launcher"
msgstr "게임 런처"

#: data/page.kramo.Cartridges.desktop.in:5
#: data/page.kramo.Cartridges.metainfo.xml.in:10
msgid "Launch all your games"
msgstr "모든 게임을 실행합니다"

#: data/page.kramo.Cartridges.desktop.in:11
msgid ""
"gaming;launcher;steam;lutris;heroic;bottles;itch;flatpak;legendary;retroarch;"
msgstr ""
"gaming;게임;게이밍;launcher;실행기;실행프로그램;steam;스팀;lutris;루트리스;"
"heroic;히어로익;bottles;보틀즈;itch;잇치;flatpak;플랫팩;legendary;레젠더리;"
"retroarch;레트로아키;"

#: data/page.kramo.Cartridges.metainfo.xml.in:12
msgid ""
"Cartridges is a simple game launcher for all of your games. It has support "
"for importing games from Steam, Lutris, Heroic and more with no login "
"necessary. You can sort and hide games or download cover art from "
"SteamGridDB."
msgstr ""
"카트리지는 간단한 게임 실행 프로그램입니다. 스팀, 루트리스, 히어로익 등의 사"
"이트에서 로그인을 하지 않고 게임을 가져올 수 있습니다. 게임을 정리하고 숨기거"
"나, SteamGridDB에서 표지를 다운로드할 수 있습니다."

#: data/page.kramo.Cartridges.metainfo.xml.in:44 data/gtk/window.blp:320
#: cartridges/details_dialog.py:77
msgid "Game Details"
msgstr "게임 세부 정보"

#: data/page.kramo.Cartridges.metainfo.xml.in:48
msgid "Edit Game Details"
msgstr "게임 세부 정보 편집"

#: data/page.kramo.Cartridges.metainfo.xml.in:52 data/gtk/help-overlay.blp:19
#: data/gtk/window.blp:543 cartridges/details_dialog.py:276
#: cartridges/importer/importer.py:321 cartridges/importer/importer.py:371
msgid "Preferences"
msgstr "기본 설정"

#: data/gtk/details-dialog.blp:15
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: data/gtk/details-dialog.blp:45
msgid "New Cover"
msgstr "새 표지"

#: data/gtk/details-dialog.blp:64
msgid "Delete Cover"
msgstr "표지 삭제"

#: data/gtk/details-dialog.blp:92 data/gtk/game.blp:80
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: data/gtk/details-dialog.blp:96
msgid "Developer (optional)"
msgstr "개발자 (옵션)"

#: data/gtk/details-dialog.blp:102
msgid "Executable"
msgstr "실행 가능"

#: data/gtk/details-dialog.blp:108
msgid "Select File"
msgstr "파일 선택"

#: data/gtk/details-dialog.blp:119
msgid "More Info"
msgstr "추가 정보"

#: data/gtk/game.blp:101 data/gtk/game.blp:109 data/gtk/window.blp:444
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: data/gtk/game.blp:102 cartridges/window.py:359
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: data/gtk/game.blp:103 data/gtk/game.blp:111 data/gtk/window.blp:464
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: data/gtk/game.blp:110 cartridges/window.py:361
msgid "Unhide"
msgstr "숨기기 취소"

#: data/gtk/help-overlay.blp:11 data/gtk/preferences.blp:9
msgid "General"
msgstr "일반"

#: data/gtk/help-overlay.blp:14 data/gtk/window.blp:207 data/gtk/window.blp:223
#: data/gtk/window.blp:274 data/gtk/window.blp:290 data/gtk/window.blp:475
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: data/gtk/help-overlay.blp:24 data/gtk/window.blp:544
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "키보드 바로 가기 키"

#: data/gtk/help-overlay.blp:29 cartridges/game.py:103
#: cartridges/preferences.py:136 cartridges/importer/importer.py:388
msgid "Undo"
msgstr "실행 취소"

#: data/gtk/help-overlay.blp:34
msgid "Quit"
msgstr "끝내기"

#: data/gtk/help-overlay.blp:39 data/gtk/window.blp:92 data/gtk/window.blp:187
msgid "Toggle Sidebar"
msgstr "가장 자리 창 표시 전환"

#: data/gtk/help-overlay.blp:44 data/gtk/window.blp:200 data/gtk/window.blp:267
msgid "Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

#: data/gtk/help-overlay.blp:50
msgid "Games"
msgstr "게임"

#: data/gtk/help-overlay.blp:53 data/gtk/window.blp:193 data/gtk/window.blp:551
msgid "Add Game"
msgstr "게임 추가"

#: data/gtk/help-overlay.blp:58 data/gtk/preferences.blp:58
#: data/gtk/window.blp:27 data/gtk/window.blp:555
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: data/gtk/help-overlay.blp:63
msgid "Show Hidden Games"
msgstr "숨긴 게임 표시"

#: data/gtk/help-overlay.blp:68
msgid "Remove Game"
msgstr "게임 제거"

#: data/gtk/preferences.blp:13 data/gtk/preferences.blp:62
#: data/gtk/preferences.blp:361
msgid "Behavior"
msgstr "동작"

#: data/gtk/preferences.blp:16
msgid "Exit After Launching Games"
msgstr "게임 실행 후 나가기"

#: data/gtk/preferences.blp:20
msgid "Cover Image Launches Game"
msgstr "표지 그림 선택시 게임 실행"

#: data/gtk/preferences.blp:21
msgid "Swaps the behavior of the cover image and the play button"
msgstr "표지 그림과 게임하기 단추 동작 바꾸기"

#: data/gtk/preferences.blp:26 cartridges/details_dialog.py:91
msgid "Images"
msgstr "그림"

#: data/gtk/preferences.blp:29
msgid "High Quality Images"
msgstr "고화질 그림"

#: data/gtk/preferences.blp:30
msgid "Save game covers losslessly at the cost of storage"
msgstr "게임 표지를 화질 손실 없도록 저장소를 충분히 할애하여 저장"

#: data/gtk/preferences.blp:35
msgid "Danger Zone"
msgstr "위험 영역"

#: data/gtk/preferences.blp:39
msgid "Remove All Games"
msgstr "모든 게임 제거"

#: data/gtk/preferences.blp:47
msgid "Reset App"
msgstr ""

#: data/gtk/preferences.blp:65
msgid "Remove Uninstalled Games"
msgstr "설치 취소한 게임 제거"

#: data/gtk/preferences.blp:70
msgid "Sources"
msgstr "공급원"

#: data/gtk/preferences.blp:74 cartridges/importer/steam_source.py:114
msgid "Steam"
msgstr "스팀"

#: data/gtk/preferences.blp:83 data/gtk/preferences.blp:110
#: data/gtk/preferences.blp:145 data/gtk/preferences.blp:188
#: data/gtk/preferences.blp:215 data/gtk/preferences.blp:242
#: data/gtk/preferences.blp:269
msgid "Install Location"
msgstr "설치 위치"

#: data/gtk/preferences.blp:101 data/gtk/window.blp:565
#: cartridges/importer/lutris_source.py:107
msgid "Lutris"
msgstr "루트리스"

#: data/gtk/preferences.blp:127
msgid "Import Steam Games"
msgstr "스팀 게임 가져오기"

#: data/gtk/preferences.blp:131
msgid "Import Flatpak Games"
msgstr "플랫팩 게임 가져오기"

#: data/gtk/preferences.blp:136 cartridges/importer/heroic_source.py:355
msgid "Heroic"
msgstr "히어로익"

#: data/gtk/preferences.blp:162
msgid "Import Epic Games"
msgstr "에픽 게임 가져오기"

#: data/gtk/preferences.blp:166
msgid "Import GOG Games"
msgstr "GOG 게임 가져오기"

#: data/gtk/preferences.blp:170
msgid "Import Amazon Games"
msgstr "아마존 게임 가져오기"

#: data/gtk/preferences.blp:174
msgid "Import Sideloaded Games"
msgstr "사이드로디드 게임 가져오기"

#: data/gtk/preferences.blp:179 cartridges/importer/bottles_source.py:86
msgid "Bottles"
msgstr "보틀즈"

#: data/gtk/preferences.blp:206 cartridges/importer/itch_source.py:81
msgid "itch"
msgstr "잇치"

#: data/gtk/preferences.blp:233 cartridges/importer/legendary_source.py:97
msgid "Legendary"
msgstr "레젠더리"

#: data/gtk/preferences.blp:260 cartridges/importer/retroarch_source.py:142
msgid "RetroArch"
msgstr "레트로아키"

#: data/gtk/preferences.blp:287 cartridges/importer/flatpak_source.py:143
msgid "Flatpak"
msgstr "플랫팩"

#. The location of the system-wide data directory
#: data/gtk/preferences.blp:297
msgid "System Location"
msgstr "시스템 위치"

#. The location of the user-specific data directory
#: data/gtk/preferences.blp:315
msgid "User Location"
msgstr "사용자 위치"

#: data/gtk/preferences.blp:332
msgid "Import Game Launchers"
msgstr "게임 실행 프로그램 가져오기"

#: data/gtk/preferences.blp:337 cartridges/importer/desktop_source.py:215
msgid "Desktop Entries"
msgstr "데스크톱 항목"

#: data/gtk/preferences.blp:349 data/gtk/window.blp:563
msgid "SteamGridDB"
msgstr "SteamGridDB"

#: data/gtk/preferences.blp:353
msgid "Authentication"
msgstr "인증"

#: data/gtk/preferences.blp:356
msgid "API Key"
msgstr "API 키"

#: data/gtk/preferences.blp:364
msgid "Use SteamGridDB"
msgstr "SteamGridDB 활용"

#: data/gtk/preferences.blp:365
msgid "Download images when adding or importing games"
msgstr "게임을 추가하거나 가져올 때 표지 그림 다운로드"

#: data/gtk/preferences.blp:369
msgid "Prefer Over Official Images"
msgstr "공식 그림 우선"

#: data/gtk/preferences.blp:373
msgid "Prefer Animated Images"
msgstr "움직이는 그림 우선"

#: data/gtk/preferences.blp:379
msgid "Update Covers"
msgstr "표지 그림 업데이트"

#: data/gtk/preferences.blp:380
msgid "Fetch covers for games already in your library"
msgstr "라이브러리에 이미 있는 게임 표지 그림 가져오기"

#: data/gtk/preferences.blp:385
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: data/gtk/window.blp:6 data/gtk/window.blp:14
msgid "No Games Found"
msgstr "게임 없음"

#: data/gtk/window.blp:7 data/gtk/window.blp:15
msgid "Try a different search"
msgstr "다른 단어로 검색해보십시오"

#: data/gtk/window.blp:21
msgid "No Games"
msgstr "게임 없음"

#: data/gtk/window.blp:22
msgid "Use the + button to add games"
msgstr "게임을 추가하려면 + 단추를 사용하십시오"

#: data/gtk/window.blp:40
msgid "No Hidden Games"
msgstr "숨긴 게임 없음"

#: data/gtk/window.blp:41
msgid "Games you hide will appear here"
msgstr "숨긴 게임이 이곳에 나타납니다"

#: data/gtk/window.blp:76 data/gtk/window.blp:113 cartridges/main.py:249
msgid "All Games"
msgstr "모든 게임"

#: data/gtk/window.blp:140 cartridges/main.py:251
msgid "Added"
msgstr "추가함"

#: data/gtk/window.blp:162
msgid "Imported"
msgstr "가져옴"

#: data/gtk/window.blp:260
msgid "Hidden Games"
msgstr "숨긴 게임"

#: data/gtk/window.blp:368
msgid "Game Title"
msgstr "게임 제목"

#: data/gtk/window.blp:425
msgid "Play"
msgstr "게임하기"

#: data/gtk/window.blp:502
msgid "Sort"
msgstr "정렬"

#: data/gtk/window.blp:505
msgid "A-Z"
msgstr "오름차순"

#: data/gtk/window.blp:511
msgid "Z-A"
msgstr "내림차순"

#: data/gtk/window.blp:517
msgid "Newest"
msgstr "최신순"

#: data/gtk/window.blp:523
msgid "Oldest"
msgstr "과거순"

#: data/gtk/window.blp:529
msgid "Last Played"
msgstr "최근 플레이"

#: data/gtk/window.blp:536
msgid "Show Hidden"
msgstr "숨긴 게임 표시"

#: data/gtk/window.blp:545
msgid "About Cartridges"
msgstr "카트리지 정보"

#: data/gtk/window.blp:562
msgid "IGDB"
msgstr "IGDB"

#: data/gtk/window.blp:564
msgid "ProtonDB"
msgstr "ProtonDB"

#: data/gtk/window.blp:566
msgid "HowLongToBeat"
msgstr "HowLongToBeat"

#. The variable is the title of the game
#: cartridges/main.py:226 cartridges/game.py:125
msgid "{} launched"
msgstr "{} 실행함"

#. Translators: Replace this with Your Name, Your Name <your.email@example.com>, or Your Name https://your-site.com for it to show up in the About dialog.
#: cartridges/main.py:291
msgid "translator-credits"
msgstr "조성호 <shcho@gnome.org>"

#. The variable is the date when the game was added
#: cartridges/window.py:382
msgid "Added: {}"
msgstr "추가: {}"

#: cartridges/window.py:385
msgid "Never"
msgstr "안함"

#. The variable is the date when the game was last played
#: cartridges/window.py:389
msgid "Last played: {}"
msgstr "최근 플레이: {}"

#: cartridges/details_dialog.py:82
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: cartridges/details_dialog.py:88
msgid "Add New Game"
msgstr "새 게임 추가"

#: cartridges/details_dialog.py:89
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: cartridges/details_dialog.py:99
msgid "Executables"
msgstr "실행 파일"

#. Translate this string as you would translate "file"
#: cartridges/details_dialog.py:114
msgid "file.txt"
msgstr "file.txt"

#. As in software
#: cartridges/details_dialog.py:116
msgid "program"
msgstr "프로그램"

#. Translate this string as you would translate "path to {}"
#: cartridges/details_dialog.py:121 cartridges/details_dialog.py:123
msgid "C:\\path\\to\\{}"
msgstr "C:\\디렉터리\\경로\\{}"

#. Translate this string as you would translate "path to {}"
#: cartridges/details_dialog.py:127 cartridges/details_dialog.py:129
msgid "/path/to/{}"
msgstr "/디렉터리/경로/{}"

#: cartridges/details_dialog.py:134
msgid ""
"To launch the executable \"{}\", use the command:\n"
"\n"
"<tt>\"{}\"</tt>\n"
"\n"
"To open the file \"{}\" with the default application, use:\n"
"\n"
"<tt>{} \"{}\"</tt>\n"
"\n"
"If the path contains spaces, make sure to wrap it in double quotes!"
msgstr ""
"\"{}\" 실행 파일을 실행하려면, 다음 명령을:\n"
"\n"
"<tt>\"{}\"</tt>\n"
"\n"
"기본 프로그램으로 \"{}\" 파일을 열려면:\n"
"\n"
"<tt>{} \"{}\"</tt>\n"
"\n"
"경로 이름에 공백 문자가 들어가 있을 경우, 경로 이름을 큰 따옴표로 감쌌는지 확"
"인하십시오!"

#: cartridges/details_dialog.py:176 cartridges/details_dialog.py:182
msgid "Couldn't Add Game"
msgstr "게임을 추가할 수 없습니다"

#: cartridges/details_dialog.py:176 cartridges/details_dialog.py:218
msgid "Game title cannot be empty."
msgstr "게임 제목은 비워둘 수 없습니다."

#: cartridges/details_dialog.py:182 cartridges/details_dialog.py:226
msgid "Executable cannot be empty."
msgstr "실행 파일을 비워둘 수 없습니다."

#: cartridges/details_dialog.py:217 cartridges/details_dialog.py:225
msgid "Couldn't Apply Preferences"
msgstr "기본 설정을 적용할 수 없습니다"

#. The variable is the title of the game
#: cartridges/game.py:139
msgid "{} hidden"
msgstr "{} 숨김"

#: cartridges/game.py:139
msgid "{} unhidden"
msgstr "{} 숨김 해제함"

#. The variable is the title of the game
#: cartridges/game.py:153
msgid "{} removed"
msgstr "{} 제거함"

#: cartridges/preferences.py:135
msgid "All games removed"
msgstr "모든 게임을 제거했습니다"

#: cartridges/preferences.py:187
msgid ""
"An API key is required to use SteamGridDB. You can generate one {}here{}."
msgstr ""
"SteamGridDB를 활용하려면 API 키가 필요합니다. {}여기{}에서 만들 수 있습니다."

#: cartridges/preferences.py:202
msgid "Downloading covers…"
msgstr "표지 그림 다운로드 중…"

#: cartridges/preferences.py:221
msgid "Covers updated"
msgstr "표지 그림을 업데이트했습니다"

#: cartridges/preferences.py:368
msgid "Installation Not Found"
msgstr "설치한 항목이 없습니다"

#: cartridges/preferences.py:369
msgid "Select a valid directory"
msgstr "올바른 디렉터리를 선택하십시오"

#: cartridges/preferences.py:405 cartridges/importer/importer.py:319
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: cartridges/preferences.py:439
msgid "Invalid Directory"
msgstr "부적절한 디렉터리"

#: cartridges/preferences.py:445
msgid "Set Location"
msgstr "위치 설정"

#: cartridges/utils/create_dialog.py:33 cartridges/importer/importer.py:320
msgid "Dismiss"
msgstr "버리기"

#: cartridges/importer/importer.py:145
msgid "Importing Games…"
msgstr "게임 가져오는 중…"

#: cartridges/importer/importer.py:339
msgid "The following errors occured during import:"
msgstr "가져오는 동안 다음 오류가 나타났습니다:"

#: cartridges/importer/importer.py:368
msgid "No new games found"
msgstr "새 게임이 없습니다"

#. The variable is the number of games imported
#: cartridges/importer/importer.py:381
#, fuzzy
msgid "1 game imported"
msgid_plural "{} games imported"
msgstr[0] "게임 {}건을 가져왔습니다"

#. The variable is the number of games removed
#: cartridges/importer/importer.py:385
#, fuzzy
msgid "1 removed"
msgid_plural "{} removed"
msgstr[0] "{}건을 제거했습니다"

#. The variable is the name of the source
#: cartridges/importer/location.py:34
msgid "Select the {} cache directory."
msgstr "{} 캐시 디렉터리를 선택하십시오."

#. The variable is the name of the source
#: cartridges/importer/location.py:36
msgid "Select the {} configuration directory."
msgstr "{} 설정 디렉터리를 선택하십시오."

#. The variable is the name of the source
#: cartridges/importer/location.py:38
msgid "Select the {} data directory."
msgstr "{} 데이터 디렉터리를 선택하십시오."

#: cartridges/importer/retroarch_source.py:129
msgid "No RetroArch Core Selected"
msgstr "선택한 레트로아키 코어가 없습니다"

#. The variable is a newline separated list of playlists
#: cartridges/importer/retroarch_source.py:131
msgid "The following playlists have no default core:"
msgstr "다음 플레이 목록에 기본 코어가 없습니다:"

#: cartridges/importer/retroarch_source.py:133
msgid "Games with no core selected were not imported"
msgstr "코어를 선택하지 않은 게임을 가져오지 않았습니다"

#: cartridges/store/managers/sgdb_manager.py:46
msgid "Couldn't Authenticate SteamGridDB"
msgstr "SteamGridDB를 인증할 수 없습니다"

#: cartridges/store/managers/sgdb_manager.py:47
msgid "Verify your API key in preferences"
msgstr "기본 설정에서 API 키를 검증하십시오"

#~ msgid "{} games imported"
#~ msgstr "게임 {}건을 가져왔습니다"

#~ msgid "Cache Location"
#~ msgstr "캐시 위치"

#~ msgid "Library"
#~ msgstr "라이브러리"

#, fuzzy
#~| msgid "No Games"
#~ msgid "Import games"
#~ msgstr "게임이 없습니다"

#~ msgid "Back"
#~ msgstr "뒤로"

#, fuzzy
#~| msgid "Launch your games"
#~ msgid "Search games"
#~ msgstr "게임을 실행합니다"
